# モジュール303へようこそ: 「on-chain」エッセンシャル - Aiken

このモジュールでは、この新しいプログラミング言語にかなり深く入り込みます。これは Haskell のような関数型言語ですが、学習が容易であり、開発者にとって快適な経験を提供することに焦点を当てています。ただし、そのシンプルさに騙されないでください: アイケンは実際に非常に強力です。

最初に、言語をマスターするための関連するリソースと、スマートコントラクトを作成するために必要な基本的なコマンドを示します。次に、言語の背後にある基本的な概念とアイデアを学び、知識を定着させるための一連の演習が続きます。最後に、Aikenでの「validators」の動作を探求し、問題解決も行います。このモジュールは、実践を通じた学習に重点を置いていることがわかります。

Cardanoの開発を学ぶにはエキサイティングな時代だ。

始めよう！

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
